<resources>
    <string name="app_name">Сборник рецептов</string>
    <string name="categories_drinks">Напитки</string>
    <string name="categories_desserts">Десерты</string>
    <string name="categories_salads">Салаты</string>
    <string name="categories_snacks">Закуски</string>
    <string name="categories_dishes">Основные блюда</string>
    <string name="categories_garnish">Гарниры</string>

    <string name="drinks_coconut">Кокосово-ореховый напиток</string>
    <string name="drinks_cranberry">Горячий клюквенный напиток</string>
    <string name="drinks_coffee">Холодный кофейный напиток</string>
    <string name="drinks_limonad">Быстрый лимонад</string>

    <string name="dishes_baked_chiken">Запеченная курица</string>
    <string name="dishes_potato">Картофельная запеканка</string>
    <string name="dishes_ric_egg">Рис с яйцом</string>
    <string name="dishes_chiken_balls">Куриные шарики</string>

    <string name="salads_srimp">Легкий салат с креветками</string>
    <string name="salads_ceaser">Салат «Цезарь»</string>
    <string name="salads_mimoza">Cалат «Мимоза»</string>
    <string name="salads_gazaphuli">Салат «Газапхули»</string>

    <string name="snacks_salmon">Закуска с семгой и ветчиной</string>
    <string name="snacks_hot">Горячая закуска в багете</string>
    <string name="snacks_swedish">Шведская закуска к хлебу</string>
    <string name="snacks_jewish">Еврейская закуска</string>

    <string name="desserts_pancakes">Оладьи домашние</string>
    <string name="desserts_tiranisu">Тирамису с малиной и мятой</string>
    <string name="desserts_brauni">Брауни</string>
    <string name="desserts_keks">Шоколадные кексы</string>

    <string name="recips_coconut">
        1) Замочите орехи на 8-12 часов в воде.
        \n2) В блендере смешайте мякоть 2 кокосов, 3 стакана кокосового молока, орехи и остальные ингредиенты до кремообразного состояния.
        \n3) Для более жидкой консистенции разбавьте водой или кокосовым молоком.
    </string>
    <string name="recips_cranberry">
        1) Приступим к изготовлению нашего напитка. Клюкву, свежую или размороженную засыпаем сахаром и измельчаем блендером.
        \n2) Кипятим два литра воды и заливаем клюкву, оставив миллилитров 100 кипятка. Активно перемешиваем и оставляем на 10 минут. Процеживаем через сито в графин или другую подходящую посуду, туда же отправляем веточки свежего или сушеного тимьяна, пусть настаиваются.
        \n3) Теперь имбирь. Свежий корешок размером 3-4 сантиметра очищаем и трем на терке. Через сито или марлю отжимаем из имбиря сок в клюквенный морс, выжимки имбиря заливаем оставленным кипятком и процеживаем к напитку.
        \n4) Все готово, можно доливать джин по вкусу и начинать праздновать! Напиток можно сделать и впрок в любых количествах и хранить в холодильнике.
    </string>
    <string name="recips_coffee">
        1) Выливаем холодный кофе в блендер.
        \n2) Затем добавляем молоко, 1,5 столовые ложки сахара, 3 столовые ложки сиропа, 350–400 мл льда.
        \n3) Взбиваем ингредиенты в блендере 1 минуту.
        \n4) Наливаем в большой стакан, бокал (куда захотите).
        \n5) Сверху наливаем взбитые сливки.
        \n6) На сливки поливаем шоколадным сиропом по вкусу.
    </string>
    <string name="recips_limonad">
        1) Хорошо помыть лимоны.
        \n2) Разрезать лимоны и положить в блендер.
        \n3) Добавить сахар, холодную воду и лед.
        \n4) Перемешивать 1 минуту.
        \n5) Процедить через мелкое сито.
        \n6) Украсить дольками лимона.
    </string>

    <string name="recips_baked_chiken">
        1) От одного апельсина отрезать четвертинку и отложить. Оставшуюся часть и второй целый апельсин очистить от кожуры и тщательно удалить все белые горькие пленки. Нарезать кружочками толщиной примерно в полсантиметра.
        \n2) Курицу хорошо обсушить (для этого можно использовать бумажные кухонные полотенца) и со всех сторон натереть растительным маслом, крупной солью, красным и черным перцем.
        \n3) Духовку разогреть до 200 градусов. На дно небольшого глубокого противня или формы для выпечки выложить в один слой ломтики апельсина. На апельсины грудкой вниз уложить курицу. Поставить в духовку на сорок минут.
        \n4) Из оставшейся четвертинки апельсина в небольшую глубокую миску выжать сок. Если апельсины достаточно мягкие, это можно сделать прямо рукой, удалив потом из миски косточки.
        \n5) Имбирь очистить от кожицы и натереть на терке. Смешать апельсиновый сок с имбирем, четырьмя столовыми ложками меда и добавить специи по вкусу — можно бросить по щепотке черного и красного перца. Перемешать.
        \n6) Вынуть курицу из духовки, аккуратно перевернуть грудкой вверх и тщательно смазать получившейся имбирно-апельсиновой смесью. Удобнее всего это делать специальной кулинарной кисточкой.
        \n7) Вернуть противень с курицей в духовку и запекать еще около часа, периодически поливая курицу соком из противня; чем чаще это делать, тем быстрее образуется корочка — и тем сочнее будет под ней мясо.
        \n8) Готовую курицу с красивой румяной корочкой можно поставить на стол целиком, немного остудить, разделать на порции и подавать вместе с печеными апельсинами, поливая соком из противня.
    </string>
    <string name="recips_potato">
        1) В форму для запекания выложить слоями фарш, затем нарезанный кольцами лук, немного посолить, поперчить, сверху выложить тертый на крупной терке картофель, покрыть все майонезом, посыпать тертым на мелкой терке сыром и поставить в нагретую до 180 градусов духовку.
        \n2) Через 30–40 минут, как только сыр подрумянится, блюдо готово.
    </string>
    <string name="recips_ric_egg">
        1) Отварить рис около 10–12 минут, почти до готовности, но не до полной мягкости. Слить и промыть под холодной водой, снова слить.
        \n2) В кастрюлю вылить яйца, взбить немного, поставить на маленький огонь, подогревать, помешивая, пока они немного не схватятся.
        \n3) Раскалить масло в большом воке. Добавить раздавленный чеснок, мелко нарезанный лук, отваренный горошек и обжаривать, помешивая, 1–2 минуты. Добавить в вок рис, перемешать. Добавить яйца, светлый соевый соус и щепотку соли, перемешать. Разложить по тарелкам, украсить нарезанным зеленым луком и подавать.
    </string>
    <string name="recips_chiken_balls">
        1) Куриное филе слегка отбить и мелко порезать, затем добавить мелко шинкованный лук, посолить, поперчить, влить взбитое в пену яйцо и хорошенько перемешать. Форму для запекания смазать жирными сливками.
        \n2) Из приготовленной массы формировать небольшие шарики и выкладывать их в форму. Запекать в разогретой до 180 градусов духовке 10–15 минут.
        \n3) Тем временем, приготовить заливку. Для этого сыр потереть на мелкой терке, выдавить в него чеснок и смешать со сливками.
        \n4) Вынуть форму с запекаемыми шариками из духовки, полить заливкой каждый шарик и вновь поставить в духовку еще на 15–20 минут. Сыр расплавится и потечет, а сливки пропитают шарики, сделав их особенно сочными — нас получится прекрасное блюдо для праздничного или ежедневного стола.
    </string>

    <string name="recips_srimp">
        1) Положите креветки в кипящую соленую воду и варите 3 минуты. Затем откиньте креветки на дуршлаг, обдайте холодной водой и очистите, оставляя только мякоть. Слегка обжарьте креветки на оливковом масле — чтобы они подрумянились. Затем выложите креветки в отдельную миску, полейте лимонным соком и соевым соусом и дайте немного постоять.
        \n2) В это время руками нарвите салатные листья и поместите их в салатную чашу. Помидоры черри разрежьте на половинки и тоже положите в миску. Затем слейте из креветок жидкость и поместите их в ту же чашу.
        \n3) Для заправки смешайте оставшийся сок лимона, соевый соус, оливковое масло и вино, поперчите и посолите. Залейте получившимся соусом салат.
    </string>
    <string name="recips_ceaser">
        1) Промываем филе куриное, режем на средней величины кусочки, посыпаем их смесью итальянских трав, поджариваем до золотой корочки.
        \n2) Промываем листья салата, протираем сухой салфеткой, рвем их на равные части, сбрызгиваем лимонным соком и поливаем оливковым маслом (0,5 чайной ложки).
        \n3) Промываем помидоры и режем дольками.
        \n4) Выкладываем на тарелку листья салата, куриные грудки, добавляем сухарики, заправляем соусом «Сырный цезарь», посыпаем тертым пармезаном и украшаем дольками помидора.
    </string>
    <string name="recips_mimoza">
        1) Содержимое банки рыбных консервов размять и выложить на плоское блюдо. Покрыть этот слой майонезом.
        \n2) Затем положить слой мелко нарубленного репчатого лука, затем вновь майонез.
        \n3) Потом слой мелко нарубленных яиц, снова майонез.
        \n4) Потом слой натертой на крупной терке вареной моркови, и вновь слой майонеза.
        \n5) Сверху украсить салат тертым на мелкой терке сыром и мелко порубленным зеленым луком. Этот салат должен часа полтора постоять в холодильнике. После этого он становится очень нежным. Раскладывать его надо, как торт, захватывая все слои.
    </string>
    <string name="recips_gazaphuli">
        1) Большое яблоко натереть на крупной терке. С огурцов снять кожуру и натереть тоже (если овощи совсем молоденькие, то можно и с кожурой).
        \n2) Чеснок и укроп (без стеблей, только листья) мелко нарубить, лук нарезать произвольно. Смешать с огурцами и яблоком, сбрызнуть лимонным соком, заправить уксусом и маслом, перемешать.
    </string>

    <string name="recips_salmon">
        1) Лаваш смазать тонким слоем плавленного сыра.
        \n2) Семгу нарезать тонкими пластинками.
        \n3) Выложить семгу на лаваш.
        \n4) Посыпать резаной зеленью.
        \n5) Лаваш с семгой свернуть в рулет и положить на 10-15 мин в морозилку. Достать и нарезать кусочками по 2-3 см.
        \n6) Так же сделать рулеты с ветчиной.
    </string>
    <string name="recips_hot">
        1) Багет разрезать поперек на 3–4 части.
        \n2) Каждую часть разрезать вдоль на 2 половинки.
        \n3) Аккуратно вынуть мякиш из половинок багета, оставляя стенки толщиной 1 см.
        \n4) Приготовить начинку. Ветчину, колбасу, огурец, помидор нарезать кубиками. Все перемешать.
        \n5) Добавить яйцо (возможно понадобиться не все яйцо — масса не должна стать жидкой. Положить немного майонеза, чтобы масса стала вязкой. Наполнить этой начинкой багет, посыпать сыром.
        \n6) Запекать в духовке 10–15 минут при температуре 180 градусов.
    </string>
    <string name="recips_swedish">
        1) Яйца сварить вкрутую, остудить и очистить.
        \n2) Лук, яйца, яблоки (предварительно почистить от кожуры) порезать соломкой.
        \n3) Заправить майонезом и добавить соль по вкусу.
    </string>
    <string name="recips_jewish">
        1) Яйца отварить.
        v2) Тем временем, раздавить чеснок, и натереть сырки на терке.
        v3) Затем мелко порезать или раздавить вилкой яйца.
        v4) Смешать все ингредиенты, залить майонезом, оставить в холодильнике примерно на 0,5–1 час. Затем намазать на хлеб и есть как бутерброды.
    </string>

    <string name="recips_pancakes">
        1) Яйцо хорошо взбить с сахаром. Попеременно высыпать муку и вливать кефир, для того чтобы не было комков: ложку муки — взбить, чуть кефира — взбить. И так, пока не кончится кефир. Потом добавить разрыхлитель или соду, гашенную уксусом.
       \n2) Жарить оладьи в большом количестве масла, но не во фритюре. Переворачивать двумя вилками, чтобы обжарить с другой стороны. Готовые оладьи складывать горкой на широкое блюдо.
    </string>
    <string name="recips_tiranisu">
        1) Отделить яичные белки от желтков. Белки нужно взбивать на средней скорости миксера около трех минут, а к желткам добавить сахарную пудру и тоже взбить — и то и другое в итоге должно быть довольно плотной консистенции.
        \n2) Маскарпоне выложить в миску, всыпать ванильный сахар и хорошо перемешать. Аккуратно ввести в сырную массу яичные желтки и белки. Еще раз все взбить — уже вручную, венчиком, следя, чтобы смесь была однородной.
        \n3) Молотый кофе и палочки корицы залить кипятком. Пока заваривается кофе (а он должен быть крепким), разломить печенье савоярди на половинки и распределить их по шести небольшим пиалам или креманкам.
        \n4) Каждую порцию печенья залить 10 мл амаретто Disaronno и 40–50 мл кофе, добавить в пиалы смесь маскарпоне и взбитых яиц. Тирамису можно поставить в холодильник на пару часов или сразу же съесть.
        \n5) Готовый десерт посыпать какао, используя ситечко, чтобы не было комочков. Выложить в центр пиал с тирамису десяток ягод малины, украсить веточками мяты — и подавать.
    </string>
    <string name="recips_brauni">
        1) На водяной бане, помешивая, растопите масло и шоколад. Ни в коем случае не дайте масляно-шоколадной смеси закипеть. Нам нужно только темперировать шоколад, но не перегреть его. Как только масло и шоколад сольются воедино, снимите смесь с огня и дайте остыть.
        \n2) В отдельной миске взбейте яйца с сахаром в течение 3 минут, пока смесь не побелеет и не вспенится.
        \n3) Добавьте в яичную смесь остывшую смесь масла с шоколадом.
        \n4) Перемешайте все до получения однородной массы.
        \n5) Просейте в смесь муку с разрыхлителем и аккуратно вмешайте ее резиновой спатулой лишь до того момента, как перестанут быть видны белые разводы в толще смеси.
        \n6) Разогрейте духовку до 180 градусов. Перелейте смесь в прямоугольную форму.
        \n7) Выпекайте брауни примерно 20 минут. Их всегда лучше недопечь, чем перепечь, потому что во втором случае мы потеряем невероятный шоколадный аромат и ту самую слегка влажную внутреннюю консистенцию, которыми так знамениты брауни и за которые так сильно любимы. Поскольку они продолжают готовиться и после того, как вы достали форму из духовки, лучше прекращать готовить брауни, когда брауни слегка запеклись с краев, но еще подрагивают в середине.
        \n8) Переложите брауни из формы на разделочную доску (это будет проще сделать, если провести ножом между краем формы и краем брауни, а потом, приложив доску к форме, перевернуть форму и позволить брауни самим вывалиться на доску. Далее с помощью второй доски еще раз переворачиваем.
    </string>
    <string name="recips_keks">
        1) Разогреваем духовку до 200 градусов.
        \n2) Разламываем темный шоколад (70% какао), масло нарезаем кусочками. Растапливаем шоколад с маслом на паровой бане, тщательно перемешивая. Доводим до однородной консистенции и даем немного остыть.
        \n3) Взбиваем миксером до образования пены 2 целых яйца, желтки и сахар.
        \n4) Соединяем яично-сахарную смесь и шоколадную, добавляем муку и соль. Перемешиваем до однородности.
        \n5) В формочки, смазанные сливочным маслом, выливаем тесто и ставим в духовку на 7–10 минут. Края теста должны пропечься, а начинка остаться жидкой.
    </string>
    <string name="recipe">Рецепт</string>
</resources>